陳茂波: 樓價有秩序地調整，本身並非一件壞事

香港樓價連跌3周，二手住宅交投疏落，財政司司長陳茂波表示，雖然近期樓市轉趨淡靜，但目前樓價仍然相當高，坦言樓價有秩序地下調沒有問題，政府毋須改變現有的樓市需求管理措施，又指香港正面對「經濟颱風」，有必要做好防風準備，把更多錢留在市民口袋。有地產分析員稱，假若本港社會問題繼續拖延，經濟將結構性轉差，屆時非「派糖」可解決，樓價或跌逾一成。

形容港經濟已掛3號風球

受外圍經濟及本港政局夾擊，本港樓價下行壓力驟增，反映二手樓價的中原城市領先指數最新報188.22，按周再跌0.11%【圖】。陳茂波出席無綫電視節目《講清講楚》時指出，樓市受很多不同因素影響，包括利息、供求及市場對經濟前景的預期等，「特區政府覺得現時樓價實在太高，好難負擔，如果是有秩序地調整，本身並非一件壞事，所以我們不會輕言調整樓市需求管理措施。」

土地供應方面，陳茂波提到政府未來大方向是增加資助房屋供應，立法會已批准古洞北及粉嶺北新市鎮擴建，第四季起收地。去年《施政報告》提出「土地共享先導計劃」，希望爭取第四季提出方案，釋放更多土地增加資助房屋供應。

陳茂波同時在網誌撰文，形容香港正面對「經濟颱風」來襲，已掛起3號風球，包括面對外圍中美貿易摩擦，引致香港外貿萎縮，直接衝擊貿易、物流及運輸等行業；近期社會事件則打擊零售、餐飲和旅遊業。

陳茂波：樓價有序跌 毋須撤辣

波縮d劏房放晒？😂

跌都唔緊要

對身家億億聲既三屍佬來講係閒事

最慘就係交投淡靜

餓撚死左隻aa9青山道

出哂貨沽一沽期指先再入市買樓

仆你個街，樓市連續升撚咗咁多年累積升撚咗幾倍！依家跌撚返幾個% 就叫撚晒救命，個價貼咗地未呀！

如果佢話遊行示威導致樓價下跌
咁樓價下跌又唔係壞事
咁即係佢都覺得遊行示威冇壞啦
We connect

波叔走晒貨，唔介意樓價free fall

40年樓以前都係百幾萬依家變50年樓反而差唔多4球

樓價都跌到一半都唔好同我講樓價跌升左咁撚多跌個少少就係到嘈嘈閉，最好以家個個變負資產，等佢地賺樓價差額賺得咁開心，攬炒啦

如果經濟唔差，有咩可能調整? 即係平時經濟好既時候老百姓完全受害

如果屈機男2015年肯聽AA9講$3M入嘉湖，今日已市值$6M

唔使日日性幻想自己有12M樓，日日咀咒AA9，痛恨業主 FF樓爆

我朋友上年 440萬買左保升點算，好想安慰佢

劏房波之前樓價咁高又唔理
搞到而家要 暴動
等睇習大大清算班高官
不得好死

跌嗰少少，即刻出聲

習帝出手啦

想香港樓價要大跌，根本無可能。除非......

十月一日同chinazi 做生忌

樓市又可以gogogo

無措施出，樓市gogogo。

一定係佔中

唱番保升保升安慰佢

睇下最新成交紀錄先啦，不如安慰下自己先啦 今年交左幾錢租呀？